吳孟達死左，攪到70,80後同90,00後互片

好彩我地10後無事

15後冇事

我係80中，佢奶共係抵死嘅
咩人都曾經對社會有貢獻㗎啦

20後冇事

30後冇事
利申未出世

22後返回2021年覆你

真

三叔rip

後生仔對吳孟達無咩文化感情，要放棄係好容易，中年果班就會有取捨，因為一齊經歷過香港電影黃金時代，事件亦證明電影比樂壇影響力大好多，之前集體割藍校長就簡單得多

搞個公投

20後飲奶食花生

咪玩
90後咪一樣睇吳孟達大

香港01: 至少30人會被控顛覆國家政權明上庭

仲浪費時間討論達叔

你哋班老嘢真係好煩
利申:10後 唔識邊個吳孟達

我係80後，佢係有貢獻，但係奶就係奶，冇得改變呢個事實，有帶諗過如果有手足病死左都可能冇人知，而家個個幫佢RIP?

有啲係真五毛黎

廢老一向都唔妥班青年人嘅喇，影響緊佢地嘅地位麻。班廢老思考能力又廢，又要阻住個地球轉。享受緊港英政府時代留俾佢地嘅成果黎撐港共

ching有冇去晒咁多台打句
“仲浪費時間討論xx”

想食哂兩家茶禮？ 片埋你

00後=蝗

唔明你想講咩，反共係真香港人嘅責任同義務

屌你老母將我地90後同00後班大陸人放埋一齊?

周星馳死
片得仲勁
佢政協黎

我係30後,不過係1930

為以正視聽，確實有必要再講一次，請原諒我噚氣

關於吳孟達之死，我哋要搞清楚一樣嘢，當民主對極權嘅時候，當民主可以容納反對聲音包括極權思想，而極權唔可以容納民主思想，長久落去只會發生一個結果，所以你其實唔可以咁類比話民主社會就應該接受有損民主制度嘅極權思想嘅存在

我會覺得對於任何主動向中共投誠嘅藝人比如楊千嬅，都係應該落得個萬世污名，呢個標準應該係一視同仁，我呢度只係指主動去護旗嗰班，主動去掂政治而且親共嘅人。因為其實你可以選擇隻手不沾政治，好似叮噹配音咁，佢死嘅時候幾乎冇爭議性個個都只會rip 佢。但當你選擇咗掂政治而且仲要親共，自然要面對當下觀眾同日後歷史上嘅評價。呢樣嘢要同只係喺tvb做而冇去選擇掂政治嘅人區分出嚟，因為香港拍戲嘅大廠唔係太多，cctvb 一間，viutv 都係呢幾年嘅事，港台唔係太算但呢度勉強算一間，有線唔拍劇，所以撇除拍電影之外其實都係得三個選擇，唔似台灣有成幾廿個台加電影比你揀去邊間做。

論親吳孟達不及2019手足親，始終佢嘅立場係對家一邊，正如如果發生喺抗日戰爭之後有一個係之前親日嘅大名人死咗，喺當時嘅社會亦唔會有咩好評語，當然佢對香港嘅影視貢獻不容否定，但我只可以講即使今日啲人話佢抵死亦屬情有可原

另外，今日有大量第一類五毛從中作梗，只能夠靠大家批判性思考諗嘢

1.）五毛會扮曬兩家人，一邊係縮沙派，另一邊係鼓動派，然後互相對鬧，兼不斷散播負面情緒，達到分化效果。正如你覺得台灣除咗國民黨之外，民進黨唔會有共諜咩？香港呢邊建制固然係親共，但共產黨亦都唔會傻到一隻人馬都唔會安插喺泛民嗰一邊。我唔係話咁就乜都唔去理乜都唔支持，而係大家都應該要有返個正常批判性思維去諗嘢

我牙媽係90後

咁唔爭在片埋小薯茄
佢哋成 日喺度拍埋啲周星馳橋段
唔爭在屌埋熊仔頭 佢擺明就扮緊周星馳啲tone

唔講周星馳電影
導火新聞線電影片都應該要識啦 一個帶起成套戲

80，90，00後同10後互片咋

經歷
一套戲兩粒鐘 有咩回億好講

好多野都係自己呃自己有感情

唔會搞到你今日食唔到飯聽日返唔到工？

我90後 只會話佢曾經為好多人帶黎歡樂 但係佢奶共係事實 我唔會可憐佢

閱讀理解零分....

共達

冇咩感覺

我唔會rip亦唔會話佢抵死，佢70歲大中華膠好正常

成日話達叔自認中國人有問題，其實佢覺得自己係中國人、認同自己係中國人、公開承認係中國人，而佢國藉上又真係中國人，咁個問題係邊？

黃絲左膠就係咁好笑左膠不死，抗爭都無咩可能完成

你句comment加埋你個名

我打下稻草人啫 唔洗咁認真

其實呢個議題完全唔重要
為左呢樣野拗真係好on9

睇到識背啦對白

多鳩餘，死左咪死左 好撚嬌情

fail 打稻草人

愛國唔等於支持極權

再次證明達哥係真藍絲嚟,死左都要搞分化離間黃營

佢哋用周星馳橋段唔等於佢哋同周星馳一齊奶共喎
巴打goodest logic

中你老母國人咩，認埋係黨員啊

你老師有無教過你當你有多個1個point先用1,2,3,4

吳孟達分化撚

人地都話左唔係

？
溝埋黎講，個point係咩？

撐達狗果d PR黎姐 你見今日班友收撚哂皮就知

個個有你咁清醒就好了

[黃色五毛警報］又嚟玩兩邊撥火

我50後都片緊班70後

屌ching 勿認真呀

原來係曲，真係幾曲下

其實未睇過佢 咩人黎

90後

人老就會死㗎啦
唔需要特別悼念或者慶祝
你話佢對香港藝術大貢獻？其實唔係
你話佢藍過李偲嫣？都唔係

唔需要再討論 冷處理就可以啦

邊個咁大整蠱

一路以為達哥講緊twitch打機個個

關年齡撚事咩

大愛撚真係好撚柒

明明好撚小事
班毒撚得閒得濟響度吠
有人覺得值得懷念就走去批鬥人
河水不犯井水都唔知嘈乜撚

澄清左唔係

返房做埋啲習作先啦

你理得我討論咩啫？
我係度講其他人係咪代表就係港豬/藍絲冇留意新聞？
時事台啲契弟真係煩到嘔電
香港發生既事係需要關心，但唔代表分分秒秒都要講政治㗎

2019年之前，我覺得撐共都算鳩數
經歷過2019仲撐共，根本係係死不足惜
唔好話演藝出色，就算捐過1000億做慈善，都係要仆街

唔識又得罪你？

真，我愛中國我愛中國主席

根本d力用黎鬥藝人簡直中晒計
d官心諗好彩有藝人幫手頂住
批鬥藝人好喇唔好見到我

btw,欣賞對付tvb既戰略
因為呢d先係用啱力

等緊你劫囚車

我80後一樣睇佢大。但係奶共就係奶共。

黑警都話無警暴，林鄭都話自己愛香港，黃絲信中国人共達，但唔信林鄭黑警？

人哋直程係中共黨員，唔係撐共咁簡單，班回憶撚不願面對

你地rip 奶共藝人對唔對得住手足

係人都會死㗎啦 都70歲 好正常啫 講兩日咪算 嘈乜撚？

80後，無乜感覺
無論周星馳定吳孟達，響我心目中都係已經脫離左香港，中文娛樂圈大把人奶共，唔會特別在意一個過左氣嘅人

講到好似香港會有野令你食唔到飯番唔到工咁

屌你老母次撚次都要搞咁閪多嘢
人地要rip 咪rip 囉
是鳩但啦
Rip錯個藍嘅好撚大鑊？
你唔撚鍾意咪做返自己囉
又唔係迫你要rip埋一份
淨係識上網喺度鬥黃藍
唔講以為反下藍藝人食下黃店就可以推倒共產黨

佢死時都70歲 其實都無話可唔可惜 抵唔抵死 人始終老左都會離開

的確係欣賞佢既演技
而起碼佢無好似啲仆街譚x麟 陳伯x高調支持香港政府做仆街野
佢認自己中國人係佢既事 但呢一樣野一定唔會認同佢

就係咁多

10後想同樓主互片

我00後都撐佢5落拉

死左都要分裂國家
死甲由吳孟達

其實19年後，佢都冇表過態話點樣；

已經好過大文豪啲賤人經歷完香港咁大件事之後出咁多post奶共。

愛港係思想 黨員係身份黎 可以亂認?

係70 80 90後屌00後d傻西

咁有點？達叔係好戲，你吹呀

鬥黃

1920巴絲 發現案

我60後

00後都係傻西

香港人不要內鬥
客氣啲
有禮貌啲已經好唔同

譚詠麟哩啲直頭公開撐警，大文豪出哂post；
哩啲人死左就真係會拍哂手掌

但吳孟達哩啲，真係唔會再衝出嚟話自己撐警，我覺得真係無謂執著佢15年forward錯人段嘢，再加上佢真係大陸出世

最起碼19年後佢都冇公開過支持政府或黑警。

90後又會對佢冇文化感情？

中國人抵死

唔排除有5毛乘機玩野
我都好認同 點解咁都可以鬥一餐 既然有時間屌人唔夠黃 不如幫下手屌人唔夠藍
E.g. 可以建議藍絲捐錢比達叔屋企人 支持一個咁愛國既藝人

諗多左
得連登被帶風向先係咁

死老坑

上年冇人制止 cctoy 去其他台踩場亂咁屈黃屈藍洗板，而家連登咪自食其果 。。。。。。

正解
唔撚睇就得
根本得連登有所謂罵戰

幾撚多五毛帶風向
自問就冇興趣理

唔關年齡事 我90後
周星馳d戲我睇到識背台詞 咁又點
佢奶共 俾人鞭屍都無可厚非

其實個議題係唔重要
不過連登仔一路講到藍絲係冇腦冇原則
自己就好理性, 邏輯好consistent

依件事咁啱反映到大家跟本唔係自己諗咁樣, 所以咪拗

又一個傻西彈出嚟

咁你諗下邊d人會jer住個議題唔放
夾硬拉高兩邊矛盾

死老坑嬲到

中國稱霸咗宇宙未

電影都唔講得，連登仔真係惡過共產黨

重點係佢有錢收 仲賺左好多錢嘛

10碎學人上連登

cctoy話時ma

我86
都覺得佢抵死
共產黨員仲有咩好幫

结论：兒燈仔恶过共慘党

條仆街仲係淫賤雞蟲添...

打機個達哥以前夠有貢獻啦，佢就反而比你哋屌死

打機個達哥以前夠有貢獻啦，佢反而要比你地屌死
雙重標準

差幾廿班

傻西真係低能

包好多條女

達哥最慘，ig 出 post 叫人關注831 都比人叫藍絲，最多佢係左膠淺黃果啲

笑死 片乜鬼 走左個明星關我地d平民仔乜事
想回憶自己上youtube慢慢欣賞

死老坑係咪有認知障礙？

可以選擇唔掂政治?
紅:護旗手抵死
藍:藍絲抵死
無表態既:平庸之惡，更加抵死
實情係就算黃到金，啲人要屌係無需理由，係連登更加係咁

都係嗰句啦
你要做到咁潔癖連句rip都唔打得
咁你就應該喺生活入面完全唔好接觸到中國嘢
唔理你咩理由咩藉口
你做唔到嘅話咪姐係喺到五十步笑百步
黃藍概念本來係自我規律嚟
而家走火入魔到變咗做陣營規條
你唔跟我就要鬥死你

真係冇
所以拜託香港人咪撚喺度偽善

最多人應該無咩感覺
尤其經歷完呢2年

很多反达哥的都是五毛pr来的，完

亂認否認都得啦，邊個知？反轉國旗都可以係愛國個龍門無準則，你訓左幾耐？

咪玩啦 校長 影響大幾多....
歌影校長都有
果時日聽夜聽啵 個個年代d人
校長輝煌好多 比起吳孟達

真，黃紅藍大和解，共建美好大灣區

Who
利申 20後

達哥:關注事件 支持大三罷 story屌黑驚
連登仔:達狗 偽黃
吳孟達:支持政府 支持中共
連登仔:兒時回憶 電影業貢獻

P仔

目前中國唯一執政黨就係共產黨喎屌你老母

有咩好討論 佢幾歲奶共都係垃圾 佢賺到同香港人分咩 香港人受苦佢出左手幫？出過聲？

文彩唔好 sor

on9

我90後都好鐘意達叔

班撚屌最鐘意迫死人㗎啦

好想知連登仔既深藍老豆老母死左係咪會開香檳

你同中共屈人港獨有咩分別
佢奶共就擺明架啦 中共黨員係人地地頭會比你亂諗認

30後表示，爭咩吖撈埋一齊做瀨了牛丸吖笨

只可以話雖然兩個都奶
但校長奶得嘔心好多

當然有啦，我無權無勢，無人信，中共屈完可以捉你坐國安法，好大分別wo
共達死左仲有官媒吹捧，黃絲on99走去rip個奶共中国人

佢自己選擇返大灣區定居要受返個結果根本係理所當然，洗咩可憐，但無可否認90後童年有佢同星爺先享受過快樂，星爺戲外都係一條公認難應酬嘅廢物但唔代表佢啲戲唔好睇

笑死 自己無情感就沖出黎尻up 反去間房到打飛機啦

一個自己喺微博鳩噏
一個上台撐警
咁後者迴響緊係比較大
利申：冇同情過奶共達

fb ig都好多90後rap奶共達

相對地校長影響力高好多 compensate 番

唔同90，00後片，因為佢地係正確的

佢無收片酬咩?

咁低汁就收爹啦

同意
愛國達縱使抵死 但佢作為網民身份發表佢言論 最多咪唔再欣賞佢以後既片(雖然佢都無打算回流) 衰D講句 上埋荷蘭叻節目公開批判後生仔既鳩拍豪仲仆街

其實每個人心入面都有個天秤，如果你係極端黃、藍或者紅既，咁只要唔符合你價值觀既你就會反㗎啦，但有啲批判思考既普通人嗰天秤平衡啲既，咪係心中論功過囉，每件事對每個人既重量都唔一樣

啲人覺得吳孟達功大於過又或者普通人悼念一個曾經既電影名星既咪RIP囉，但好多連登仔係極端黃(或者黄到金啦)覺得佢護旗所以過大於功，咪話佢抵死

其實呢個topic唔存在討論空間，更多既係連登仔既政治潔癖令到佢地覺得唔應該悼念政治理念唔同既人並將呢種思想強加於其他人身上姐，不過其實好多人都應該冇感覺多，純粹作為人既基本道德而RIP

仲好多添...
等於班公墓員犯左法就話服務市民做求情理由...
屌佢全家個個月薪高糧準，講到好似做義工咁...社會極反智...

片你哋老母咩黎緊有成接近50個香港人坐怨獄唔撚埋去理個支那死人片嗰班垃圾落去陪佢啦咁撚懷念

有情感都留俾條女啦番比朋友親人
比呢啲咁嘅垃圾賭仔？
定你冇朋友冇屋企人？

經一事，蔡一智，連登00後實在太多
。

咁又冇得罪 想話冇人想知你識唔識姐
既然你都唔識囉 咪返去做返啲你識做嘅野咁姐

還返間公屋先講啦

熊仔頭都有份悼念達叔，大家點睇？

熊仔頭撐共 要反

笑死 都睇得出你童年幾精彩

岩嫁啦 慢慢活係自己既世界 繼續宣洩對世界嘅不公啦

點啊你細個睇帶放學ICU ？
藍架wow

班盲撐雙重標準 私煙死果時又唔見佢地出聲

90 歲連登仔

就算唔講政治呢條友咪又係垃圾
賭錢賭到周身債
又包二奶

唔知以為佢平時做好多善事

吳孟達又再一次顯露連登仔雙重標準嘴臉
卵伯賤叻夠帶俾好多香港人回憶 你就屌
吳孟達黃金年代賺盡香港人錢
轉個頭做護旗手講我是中国人就RIPRIPRIP
RIP你老味咩
達哥(爆機達)無出聲又屌
Ming仔捐20萬又屌
試當真阿豪幫TVB拍MV就唔計 照撐
講到尾撐邊個唔撐邊個係純粹睇自己
你有睇 你有回憶 就乜嘢事都照撐
咁好心唔好話自己黃啦 條底褲就黃

笑撚死 你細細過唔睇tvb 好藍嫁wow 你老母細細過睇咩黃野咁巴閉 生到你咁黃

20後表示

不嬲雙重標準
成班垃圾無撚用
靠分黃藍做籍口去打擊自己唔鐘意既人
跟住又一大堆人比人帶風向

佢最後一個 post 原來係19年8月
成年幾無 update 過
其實個微博係咪佢自己用？
有啲懷疑呢啲阿伯唔識出 post 同 tag 人

Agger
隔離po喺度屌
講撚到達叔係佢老豆咁，手足點死都唔記得
然後就話人偏激，屌你啦
黑警都維持過治安啦，係咪要讚呀

真 咁樣死藍絲張敬軒幾時死

10 後好咩，搞到連登真係要set 年齡界限

冇架，連登仔完全唔容許其他人有第二個意見同立場

咪又係班死廢西 成日諗以前
以前點點好 風光過
面對現實啦 無以前喇
97之後愈黎愈差唔洗多解釋啦

我都覺佢做戲好笑 但係記住佢係奶共
所以抵唔抵死 抵啊

抵唔抵死係建立係 你覺得奶共抵唔抵死
同佢做戲好唔好無衝突
除非又雙重標準姐

貢乜鳩野獻
he was well paid for this!
戴耀庭陳方安生果d 咪仲大把貢獻
共匪藍屎有尊重咩?

咪俾班5毛帶風向啦

咪污蔑"大中華膠" 一詞

回憶撚話帶俾香港人回憶可以將功抵過
cover返佢共產黨員身份同護旗手奶共
原來有得咁計 即係以後只要好食就可以藍店都照去
卵伯成蟲同TVB有回憶俾過人又可以以後無數
唔使講立場啦以後 一齊聽返人瑞同星夢咪算

same，根本大把80後都覺得條撚屌抵死
有人不斷分化8，90後同00後係咩心態

利申：80後

我嘅青春期性知識啟蒙都係睇達叔，好有回憶，帶畀我好多歡樂，希望大家忘記佢係共產黨，忘記你叫過天滅中共、全黨死清光，同達叔講聲RIP，你係一個好演員（除咗係一個人渣共產黨員）我哋懷念你！

90後

1890後，我太嫲

rip還rip 抵死還抵死

奶共個下當佢死咗

之前討論成龍/王晶都會出現一班將現實成就同政見(及佢幫大外宣做咗D咩) 割開嚟講

純分享

我認同呢份係香港人 廣東話 文化上嘅集體回憶

但唔好俾人SPIN 用集體回憶救D 已奶嘅媒體
留意下已經有人蠢蠢欲動拎個死人去SPIN去救無線果個方向

另外亦無需用世代之爭起碼70同80s 如果真係要細分 都唔係同類觀眾
70s 亦有好多係承接電影時期未開放市場下嘅東亞影業市場 甚或移民台灣 亦多有97議題嘅創作者

80後都覺得佢抵死
最好同埋星仔王晶李力持死埋一齊

佢死個日我咪話抵死

仲幫大家認識咗劉封

中共分化世界第一，一個死人已經可以加劇分化連登